-

rngl_alg/Work.v
@@ -2634,7 +2634,7 @@ Nat.eqb
 *)
 
 Definition inv_ub_num n := 2 ^ S (fst_1_len 1 n) - 1.
-Definition inv_ub_den_pow2 n := rank_fst_1 1 n + fst_1_len 1 n.
+Definition inv_ub_den_pow2 n := rank_fst_1 1 n + fst_1_len 1 n + 1.
 
 Definition rank_fst_1_inv n := Nat.log2_up n - 1.
 (*
@@ -4357,54 +4357,65 @@ destruct (lt_dec (2 ^ i) n) as [Hin| Hin]. {
 }
 apply Nat.nlt_ge in Hin.
 (*
-destruct (le_dec i (inv_ub_den_pow2 n)) as [Hni| Hni]. 2: {
-  apply Nat.nle_gt in Hni.
-  rewrite <- (angle_div_2_pow_mul_pow_sub i (inv_ub_den_pow2 n)). 2: {
-    now apply Nat.lt_le_incl in Hni.
-  }
-  rewrite angle_mul_nat_assoc.
-  apply angle_mul_le_mono_r. {
-    eapply angle_mul_nat_not_overflow_le_l. 2: {
-      apply angle_mul_nat_overflow_pow_div.
-    }
-    progress unfold inv_ub_num.
-    rewrite Nat.mul_sub_distr_r.
-    rewrite Nat.mul_1_l.
-    apply Nat.le_sub_le_add_r.
-    rewrite <- Nat.pow_add_r.
-    rewrite Nat.add_sub_assoc; [ | now apply Nat.lt_le_incl in Hni ].
-    progress unfold inv_ub_den_pow2.
-    rewrite Nat.sub_add_distr.
-    rewrite Nat_sub_sub_swap.
-    rewrite Nat.add_sub_swap; [ | apply Nat.le_succ_diag_r ].
-    rewrite Nat.sub_succ_l; [ | easy ].
-    rewrite Nat.sub_diag.
-    rewrite (Nat.add_1_l i).
+(* le cas n=2 semble ne pas marcher (voir plus loin) ; voyons voir *)
+destruct (Nat.eq_dec n 2) as [Hn2| Hn2]. {
+  subst n.
+  clear Hnz Hn1.
+  progress replace (inv_ub_den_pow2 2) with 2 by easy.
+  progress replace (inv_ub_num 2) with 3 by easy.
+  rewrite angle_div_pow2_1.
+  destruct i; [ cbn in Hin; flia Hin | ].
+  clear Hin.
+  rewrite Nat.pow_succ_r', Nat.mul_comm.
+  rewrite Nat.div_mul; [ | easy ].
+  rewrite angle_div_2_pow_succ_r_2.
+  rewrite angle_div_2_pow_mul_2_pow.
+  (* ah oui, effectivement, ça ne marche pas *)
+  (* y a des contre-exemples évidents *)
+  (* par exemple θ=-ε
+       θ/2 = π-2ε
+       3 * (θ / ₂) = 3 * ((2π-ε)/2) = 3 * (π-2ε) = π-6ε
+   *)
+Compute (inv_ub_num 3, inv_ub_den_pow2 3).
+Compute (inv_ub_num 4, inv_ub_den_pow2 4).
+Compute (inv_ub_num 5, inv_ub_den_pow2 5).
 ...
-    eapply le_trans; [ | apply Nat.le_add_r ].
-    rewrite rank_fst_1_log2_up.
-...
-    apply Nat.pow_le_mono_r; [ easy | ].
-    rewrite Nat.sub_succ_l. 2: {
-      rewrite rank_fst_1_log2_up.
-      apply (Nat.pow_le_mono_r_iff 2); [ easy | ].
-      eapply le_trans; [ | apply Hin ].
-....
-    rewrite <- Nat.add_1_l.
-    apply Nat.add_le_mono_r.
-    apply Nat.neq_0_lt_0.
-    intros H.
-    apply Nat.log2_up_null in H.
-    destruct n; [ easy | ].
-    apply Nat.succ_le_mono in H.
-    apply Nat.le_0_r in H.
-    now subst n.
+Theorem angle_div_2_pow_mul_pow_sub :
+  ∀ i j θ, j ≤ i → (2 ^ (i - j) * (θ / ₂^i) = θ / ₂^j)%A.
+Theorem seq_angle_to_div_nat_3_le :
+  ∀ i θ, (seq_angle_to_div_nat θ 3 i ≤ 3 * (θ / ₂^3))%A.
+Theorem seq_angle_to_div_nat_4_le :
+  ∀ i θ, (seq_angle_to_div_nat θ 4 i ≤ 3 * (θ / ₂^3))%A.
+Theorem seq_angle_to_div_nat_5_le :
+  ∀ i θ, (seq_angle_to_div_nat θ 5 i ≤ 7 * (θ / ₂^5))%A.
 ...
 *)
 destruct (le_dec i (inv_ub_den_pow2 n)) as [Hni| Hni]. {
+(*
+  (* le angle_mul_le_mono_r ne marche pas pour n=2, d'après ce que j'ai
+     vu plus loin ; voyons voir *)
+  destruct (Nat.eq_dec n 2) as [Hn2| Hn2]. {
+    subst n.
+    clear Hnz Hn1.
+    cbn in Hni.
+    replace (inv_ub_den_pow2 2) with 1 by easy.
+    cbn - [ "*" "/" "^" ].
+    destruct i; [ cbn in Hin; flia Hin | ].
+    destruct i; [ clear Hni Hin | flia Hni ].
+    rewrite angle_div_pow2_1.
+    rewrite Nat.div_same; [ | easy ].
+    rewrite angle_mul_1_l.
+    replace (inv_ub_num 2) with 3 by easy.
+    (* ah ouais, effectivement ça déconne *)
+...
+*)
   rewrite <- (angle_div_2_pow_mul_pow_sub (inv_ub_den_pow2 n) i); [ | easy ].
   rewrite angle_mul_nat_assoc.
+(*
+  destruct (Nat.eq_dec n 2) as [Hn2| Hn2]. {
   apply angle_mul_le_mono_r. {
+...
+(* ça ne marche pas pour n=2, d'après ce que j'ai vu plus loin *)
     destruct (Nat.eq_dec n 2) as [Hn2| Hn2]. {
       subst n.
       cbn.
@@ -4417,8 +4428,11 @@ destruct (le_dec i (inv_ub_den_pow2 n)) as [Hni| Hni]. {
         apply angle_add_overflow_div_2_div_2.
       }
       (* ah oui, ça peut déborder *)
+...
       Search (angle_add_overflow (_ / ₂)).
       (* bref, c'est la merde *)
+...
+*)
 ...
     eapply angle_mul_nat_not_overflow_le_l. 2: {
       apply angle_mul_nat_overflow_pow_div.
